PRODUCE48集中討論區（5）96位選手請走花路吧 !

《PRODUCE 48》是韓國Mnet邀請AKB48家族總製作人秋元康一起合作，並在2018年推出的選拔／生存實境節目。

《Produce 48》將從參賽的日本48名、南韓48名女練習生中，最終選出12人。

主持：李昇基
主唱導師：李洪基（FTIsland）韶宥
舞蹈導師：裴允貞、崔容俊、MAY J LEE
Rap導師：Cheetah

官網：
主題曲：

直播
週五香港時間 22:00-00:30
link:
(官方韓字)
(中譯配音)
(日字轉播)

投票教學(by食咗藥未啫)
首先喺Gmarket登記做會員先

然後dl韓版Gmarket
ios:
an:
下載好個Apps之後當然要登入啦

登入之後去返主頁
將中間個廣告banner換成圖入面嗰個之後撳入去
搵唔到banner可以直接search produce 48

跟住你就要揀12個投票
必須投曬12個額

然後下面有條粉紅色bar顯示你投咗俾幾多個人
揀好12個就click入去
完

用邊個

呢到？

冇所謂呀
我見冇人開post我先開

樂華果3個好撚煩
咪係到吹捧王怡人啦

佢哋好多鏡頭 如無意外應該有兩個入到

唔知比左幾多錢

如果大家有位 可以Pick下本田仁美
實力幾好 睇舞台位置應該拎A 但比佳恩遮住咗 所以冇乜鏡頭

各黨主席出得手未
我先

ikumin～啪啪～
ikumin～啪啪～

ひーちゃん

次次都唔學識教訓
見個樣靚啲態度好似幾好就pick
畀支那人咁易紅到之後咪走囉
然後又屌支那人忘本
無限loop

佢係樂華，就算今次選唔到，樂華要捧佢大把方法捧到，留返啲機會畀其他有料但被埋沒嘅日韓參賽者好過啦

樂華係中資公司，個大陸妹紅咗都應該唔會離開呢間公司啩。

使咩離開樂華，
係韓國賺完人氣，
咪夠本錢返佢祖國發展。
但問題係韓國選秀節目，
今次仲有48系參加，
做咩我要睇個華娛藝人

岩呀 佢要選就返去創造101啦

呢間係樂華韓國分公司
可能禁韓令解除得七七八八連埋韓妹中韓兩地出道
佢係韓國開得公司應該唔會好似之前咁快叫姓周個個上大陸發展
可能真係想試泡菜模式食多d地方市場

周指Pinky？佢唔係Pledis咩？

Lm
不過蘋果要換區先投到好麻煩

係咪認錯左宣儀同pinky

有得咁樣投算好
上年要投係買acc

好奇akb總選可以睇下

順便睇禾珠登基

集氣祝福Sakura

Soyou好錫班妹

我都係食花生算
只要唔係奶罐果種又柒又冇實力既上位我都接受到

你唔駛擔心一定有人行呢個劇本

講起Produce48嘅出道，48系嘅公司(sor, 唔記得咗名) 同P社負責，即係之前話同CJ E&M合作海外事務係呢樣？

無認錯
話佢應該唔會咁快賺人仔
因為樂華可能想單靠自己試組韓團

好似叫aks
聽聞aks喺17日本出道showcase有送花籃
我都覺得似係合作呢樣

咁Pd48都賺硬嘅
今次算唔算P社反Cup？
YMC爭應援色爭得咁過癮呀嗱

sakura 好正 要投票了

Fromis9 d人係同一性質既偶像學校羸左出左道又黎produce48 jm9

rbw fnc嗰四個睇落實力唔差 係冇乜鏡頭
pick住先 投左佢地

想問而家投嘅票係投乜嘢？每一集嘅ranking?
每一集投一次？

大約第五集會發表排名
到時候就會淘汰一批人
上兩季60名之後就88
今年就唔知啦
淘汰完之後會有position評價
練習生可以喺唱歌 跳舞 rap揀一樣表演
佢會有指定曲目俾練習生表演
由排名第一開始順序揀
但每part有人數限制
所以好多時去到排名比較低嘅
因為某啲組full咗就無乜好揀
要表演唔擅長嘅嘢
好似本身唱歌勁嘅要去rap同跳舞咁

隔離總選好緊張

所以依加到第四集只能投一次?

每日一次

唔係呀，每日可以投一次，第一輪投票去到香港時間7月7日朝早11點，詳情睇番第一頁

第一輪去到7月7日
每集尾會update最新排名

啫係我每日投嘅票會累積埋到第五集?
如果我有邊日無投就會少咗一票?
我依加投嘅票對2-4集無影響?
我第一次參與pd投票多多嘢問

張元英

1.係
2.係
3.有 之前有例子差幾百票就一個入圍一個淘汰

首先更正番係朝早10點截止
投票呢家嘢
雖然投票嘅人多
都無點試過爭一票就淘汰之類
不過同香港立法會區議會一樣
每一票都緊要啦當然
每集尾個ranking其實係個走勢
見你個pick排名唔夠高或者危危乎咪拉多啲親朋戚友投票
跟住排名發佈咪睇吓佢走定留
決賽之前有三次公佈排名
睇飯有無能力留你個pick去頭12

唉反正你想你個pick入到頭12出道就日日投票啦

我覺得佢唱歌跳舞都好有實力 性格又好真誠
唔明點解而家仲有咁多人嫌棄佢

話說隔離總選完咗之後可唔可以喺度大約總括下賽果
個po太長唔想追

李佳恩

自己睇
可惜miku退賽

櫻

唉

櫻唔怕
你重有韓國
dont give up

豬登基

Jun Po G Bo

櫻花c位出道

終於睇完中字
幾鐘意miyu
要開gmarket投佢上去

Sakura唔c都唔緊要
但松珠一定要入唔到
再對住佢真係人都癲

原本唔多熟日本果邊
睇完再聽埋佢唱下面隻歌
Miyu把聲好好聽

大家好，睇完總選

過嚟求溫暖

冇留意akb 有冇人可以簡單講下點解咁憎松井珠理奈

等睇詩安Yuri恩英

心很累， 平時會同你講幾句

櫻喊得好慘

我都想知
睇第一集覺得佢好有自信同台風
眼神已經羸左好多人

你google 佢個名加個黑字
都有d source

唔好成日問點解，問完就自己search吓

講咗好多次過隔離po睇，講哂點解

俾住dd你先

唔洗追晒睇完個template就夠

問點解憎松井果d睇住先

其實只要睇下今晚個總選都已經好撚憎佢 唔駛其他料

幫幫大家韓飯，都叫同坐一條船

有無人好怕松井珠理奈(40):屌你老母

LIHKG @ Android

個po係通往真相嘅入口，想了解多d睇返頭幾個po, key words都係lee幾隻字㗎啦

本身冇睇開48
但為咗睇pd48代入好d
都睇咗總選
豬拎1個陣仲特登cue sakura
又扮frd 攬埋（唔知frd唔frd）
呢下真係
睇到我呆咗
我好肯定pd入到佢做呢個行為一定會比泡菜人鬧
但係點都好家下pd佢都有第4
其實頭幾集真係好重要 所以其他人都要加油

利申pick nako
多多支持

最睇唔過眼係佢串對手靠其他人
大佬啊家陣考試咩你估 撈得48係要靠fans架啦 佢就冇靠過前輩咩
以佢個logic 應該要比向井地美音企center

俾人靜下啦 仲攞尾彩

好正
要pick佢了

我都專登開ac為咗投佢

我都係
本身無追48
淨係識最多話題果d
睇pd48最期待嘅就係本人無咩人識嘅人翻身
幾期待佢

已投佢
把聲好特別

真係好仆街

好心痛
韓國要贏返

屌張圖真係睇到眼火爆快d洗走佢

pd48 投票唔係靠錢多嘅

係紅白選拔式投票

到時就見實章啦

btw睇個款下集sakura都要死一次先㗎啦， 跟住要上演逆襲

話說禾珠紅白幾位？下？聽唔到，大聲d？

唔好咁串咁又，大家明就ok

咁耐嘅嘢 唔好成日講

要鬥就pd48 再鬥過

反而我覺得下集禾珠成績應該會幾好

唱歌，保持觀望態度

Miyu出場真係有d驚喜

佢咪又係靠個19萬人投佢票 唔好玩啦

好似一份身分證只開到一兩個AC
雖然可以買但嚴格嚟講係犯法

糾正，有19萬票唔等於有19萬人投

邊有19萬咁多

佢d logic係咁，睇慣知做緊咩就ok

係到澄清返，akb總選單純鬥錢多

有錢就投得票

所以佢有19萬票唔=佢有19萬fans

你啱 選秀有邊個唔靠人 佢咪講笑

不過睇完奶罐就知幾廢都好都可能俾人推上去
只要買下慘話自己去外地打拚幾慘幾慘就得

同大家講多dd

上文都講過總選係有水份

既然係咁不如睇睇大台nhk係點

nhk投票就1部電視投一次，水份細好多！

結果由03:10睇起

禾珠

作為重要參考，希望俾韓團朋友都知多d

本身對禾珠冇乜感覺 凈係覺得佢幾active有活力
當年仲係W松井 同"主力奶"嗰個年代

不過呢幾年唔知佢係咪食錯藥定點
猛咁話自己“一本SKE" 成日覺得自己要救SKE就要總選第一
(我唔明嗰logic係邊其實)
加埋唔肯放下centre嗰位 變相後輩冇得上位
仲有人品問題 呢D都係追番禾珠D post先知

撈左十年有多都仲係"次世代" 真係人唔笑狗都吠

gmarket身份證都唔洗喎
係最後sms

其實佢可以畢業啦
反正第二都係ske

要睇咗第一次淘汰先知gmarket票幾大影響

補充番 買一隻CD會附送一張投票卷
所以D fans會瘋狂買CD投比心儀嘅member
有D仲要係幾百隻咁買

說穿了 其實係為左谷銷量

我都唔明佢咁在意總選第一做乜9
喺村內做大家姐做得幾耐...

佢出到去撚有人用佢

I mean上年限韓國國內投就係咁
今年嚟個漏洞懷念係特登放出嚟
不過到最後1 pick就唔知了

呢條片要睇彩姐solo

松井珠理奈呢幾日對sakura做咗好多好多衰嘢 個情況係欺凌緊咁 希望大家對sakura稍有好感嘅都開account投票支持下佢啦

雖然整Account好麻煩
但為咗我櫻唔好再輸比#1
決定日日投票支持我櫻同HKT大軍

其實唔麻煩 只係撳幾個掣 希望大家幫手投票

票已投，我直頭較定鬧鐘日日投

我以前齋睇但冇參與過……請問係每日投定係一星期投？

每日投

101 果陣日日都投得

上面話可以日日投

多謝你 我每日瞓醒第一件事都會投畀sakura moe sae 張元英

小道消息

呢邊韓飯未必知詳細發生咗咩事
我都係新人 有錯大家糾正一下

日本個邊都有個總選舉 投票分排名
早幾日就松井珠理奈上網暗諷宮脇咲良sakura
「對於那種不相信至今以來自己建立起來的事物，到現在還在靠他人的人，我在他身上感受不到背負著group的覺悟，我也沒法追隨她。所以我想要站在前面
……
為了能贏、只能在mail裡告訴各位我真實的心情。
也相信如果是你的話一定能理解我。
請一直站在我這一邊。」

然後今日佢贏咗第一名，sakura第三名
佢發言之後主動要sakura企翻出嚟面對佢 擁抱
有人聽到/睇口形 私下同sakura講「就算輸了下年也別逃避」之類嘅意思
之後sakura聽完就爆喊 48嘅總leader就走出嚟拉開sakura

其實咁樣仲唔係欺凌咩 我唔識韓文唔知可以點令韓國人知道呢件事

睇到呢堆字真係好虐心

咁日本人鐘意佢d乜 唔知佢d黑材料
但佢真心唔靚

放係韓國嘅話都已經可以話係活生生嘅欺凌事件啦 可能日本人比較和善 佢先可以咁恣意妄為 我真係想韓國個邊知道呢件事 識韓文嘅巴打可唔可以翻譯過去幫幫忙 唔該你哋

好似話佢11歲已出道 我諗咁多年 點都積落唔少忠實fans掛

屌你老母死閪珠
祝你俾人秒foul
食屎啦你

轉換一下氣氛

考眼力時間

抱住睇新嘢嘅心態去接觸總選舉 估唔到原來可以咁過份 我唔想咁嘅人可以係pd48贏 踢佢走留個位畀韓國人好過

佢係韓國可以比班老師挫下佢銳氣 比佢試下失敗既滋味

擔心會有黑幕 總選第一名一定要保入頭三名

反而覺得韓國堆老師會鍾意佢
佢個眼神真係好有自信
走出來個下好有台型
Btw岩岩先睇到樓試有絲打講珠衰野 投曬比珠同櫻花
早知既話唔會投佢

03:20個度

堆老師鐘意冇用
最緊要投票班人鐘意

嘩...好仆街
唔追日本但佢比我感覺係嗰啲無料扮四條 死唔斷氣嘅老女人

屌你老母閪女人 整喊我sakura

你問d fans鍾意松井d咩呀

鍾意佢型？鍾意佢賣萌？

跳舞用力，有果句講果句

掛

btw我想知mnet係點樣決定惡切邊一個成員㗎？ 我驚櫻花俾人惡切

佢本人同佢fans 一樣咁乞人憎

暫時睇唔到惡切既，而家睇落櫻花又喊又盛應該想捧佢

睇後台 同 話題度

唔熟日本總選 雖然佢唔肯定講咗咩 但講完人地喊曬 對呢個人印象即刻麻麻

日本出咗新聞稿。。。

咁以櫻花EQ黎講唔似會咁易惡剪到
同埋暫時佢似係灰姑娘努力家劇本
第一次表演衰咗之後第二次逆襲C位
利申:9up

主要係櫻花一早講今年last 一次玩總選
但松珠就同佢講唔好因爲今年輸左所以下年就逃避

櫻花之前Twitter單野之前係韓網比人插得好勁
驚遲d又比人拿多次出黎講

佢後來記者訪問已經肯定咗佢係咩人啦 ske之外沒有對手 按照現狀下年也是ske包攬第一二名

素惠育成故事

又咩事

仲有串77 態度唔好 唔謙虛一定會無限放大 不論實力強與否
即刻諗起上年Samuel同周學年

話人肥？咁無話題性都仲講

有冇識韓文嘅巴打過去韓網講下今次件事

之前插啫
話唔想比人品唔好既孩子出道
驚有泡菜網民又拿多次來講
泡菜anti不是開玩笑的

總之無論咩時候都要笑笑口就冇事
好似第一季世正咁 想惡剪都冇材料

其實有好多人態度都唔好
只係佢2個冇後台比人拿出來做話題

依家咪真係有另一個人品唔好嘅孩子囉 公平咩

如果俾埋禾珠呢條八婆單新聞，邊個無人品多d

有冇邊個已經頂唔緊唔玩

唔怪得由依要拉櫻花走

解釋埋concert中段sakura唔見咗嘅原因

Samuel就算啦... 我覺得真係有D慘..
但係周學年認真唔抵幫喎 position評價嗰stage硬要做centre （同禾珠一樣 )
舞又背唔熟

我唔想係韓國都要見到條友意氣風發
希望有人轉去韓網

當正自己係大家姐咁
諗起留係akb就要睇佢嘴臉真係難頂

睇嚟pd48 真係sakura最後嘅生路
唔係就要返去做日本達哥

Samuel個陣做咩

睇完已經反感

日本好似得返39個

比人話鋒芒太露 成日提住要第一

好奇問
佢都應該係叫最紅嗰幾個啦
都要轉行youtuber揾食?
咁無上pd48又唔係top3嗰啲人有咩做?

我覺得除咗呢樣 班韓妹唔鍾意佢個混血樣 都係致命傷

我以為係個陣啲人無啦啊反外國人排名先跌咁多

希望連登無好燈死竹內美宥 真心唔錯
睇完呢集 覺得woolim大家姐 唔錯
仲有樂華都唔錯

呢類節目一早內定哂

真係無睇開akb既野 零認識
但原來個女人咁閪

原本幾鍾意大陸妹王怡人
但睇多d佢既片覺得佢有小小做作同姣

佢畢業應該都係拍戲或者做舞台劇
Youtuber最多都係副業姐

鐘意李佳恩

你問得好好
佢上年總選拎緊第4名，都算勁㗎啦
但公司都冇咩理佢，直頭冇嘢俾佢做
連雜誌封面影相都冇咩
後來仲俾人解除咗東京方面嘅身分
(sakura係pd48係用hkt48身份, 本身佢係akb hkt 2邊走嘅，但俾人解除咗akb嘅身份，suppose akb嘅嘢唔再關佢事)
好啦咁冇嘢搞喎點算呢~ 早排佢就諗到不如做youtuber打機啦=>thats why話佢係日本達哥

至於冇上pd48 又唔top果d, 多數就日日係秋葉原跳舞出公演，星期六日就握手會同影相會

冇限loop til有好運降臨

臭珠話要玩到28歲
姐係仲有7年

作為日飯有責任俾韓飯們知道成員個性。
反之亦然。歡迎交流

無睇開日本idol 暫時對櫻花同、日本jooe同失聲果個比較有好感

今季無乜noise

Miyu都好不錯，有料啊

佢個眼神 真係好似D 壞角色
好憎佢啊

其實係cut左大陸票先跌咁多 本身韓國人氣唔係咁高 啲人又唔中意混血 加上佢性格無乜特點又放唔開 佢係有料但唔吸引啲人去飯佢 唔關惡剪事

已投呢四個
點解miyu 好似係日本咁霉咁既 明明唱歌咁好
失聲個個第一集個髮型好累事

係咪第一個開口唱同話自己改編首歌果個？我會留意下

扮撚晒大家姐咁

我覺得失聲果個個樣幾特別 唔知佢唱歌點

starship個安宥真先做作
一入場個下 佢2個拳頭

日本妹黎講 佢實力都幾高汁 好過某部分韓國練習生添

好似話韓國嗰邊罷睇？

大陸妹要睇埋有無料先架
你估s1 pinky真係得個樣？

呢到都無乜noise

佢真係幾靚女 但佢講野個tone有d難頂

其實佢靚咩？
get唔到佢個樣...

直覺安宥真穩入

我信真係有相由心生

今季啲囡好多個樣⋯一言難盡

每次去到總選舉有時真係覺得自己算好彩
見證住AKB嘅全盛時期 尤其係神7

而家真係面目全非 flop得勁又有好多人事問題
又青黃不接
總選一年比一年悶

利申：自從女王畢業之後 就好少留意佢地

始終對48gp都有情意結 日本嗰邊儘量入得幾多得幾多
希望佢地爭氣 喺村外見識多D 爭取機會 最重要係學番多D hard skill
唔好好似禾珠咁凈係識村入面做大家姐

諗極都認唔明cube做咩放個女出來顯醜..

唔知係咪眼花
硬係覺得李彩燕個樣執左好左 愈來愈

個樣囂張到呢

我都有投miyu, moe, sakura, sae
韓國就投咗starship個兩位

無星味

starship個兩個感覺太做作pick唔落

今集一睇覺得佢好似嘉熙

投埋狗竹

佢算進步得多
佢阿妹sixteen個陣好過佢幾多下

有冇嘉熙圖

Miyu 反而韓國無咩特別
同埋今年太易拎a喇 明明c b質素都拎a

其實點解鍾意佢嘅 實力好？
利申有睇過少少fromis_9

嘉𤋮靚好多
佢個樣唔係好似呢種八婆

導師之一

我都知 但一睇勁似
有個我覺得勁似子瑜 但唔係導師話似個個

韓國揀唔落手

咁呀miss份人睇落溫柔d喎

話說ep1 問人點解出到道果個miss係邊位

幾有霸氣又屌得有point

嘉熙37
隻豬...

嘉熙順眼好多喎....

佢俾mnet撚咁多次
啱啱出道又俾人扔返落黎
俾佢穩穩定定贏一次啦
同埋我覺得佢個樣幾似bp jisoo

岩岩追完101 s1同s2 覺得48既a黎得易好多

裴允貞
好有霸氣真係

入呢個post之前完全覺得個個咩珠無問題

第一個a好似求求其其就俾出去咁

睇過s1就知今次48真係覺得值拎a既5個都無 根本好多都係 b c

一路睇一路覺得d grade係求9其比

正常既
好多公司s1已經放哂勁個批人出黎
而家冇哂貨

本身我都無睇開akb啲野 呢排睇得多先知條友真係仆街到呢

cube嗰個

覺得第三季既賣點係日本人到

S2先至癲 A級得7條友
一直唔明點解pd48唔搵boa做國民製作人代表 佢日韓兩邊都係神枱級

其實幾有星味幾好樣
不過應該出唔到道
岩岩先出左gidle

失聲個個啲大陸人話似偽娘

可能度唔到期

我要google先知邊個

大陸人話以為佢開口個刻係想講佢其實係男人

第一集真係失望
睇下之後救唔救得返

唔好咁啦moe好女仔嚟

正如好多人開頭都唔明點解cube喺s2放奶罐出黎，可能都係博一博博到單車變摩托。

似啱啱練左幾個月
但個樣呃得下人 行出嚟幾有氣勢又歐美style

this ar

S2個個標準既話 今季應該
根本導師同日本人已經溝通唔到 遲下點搞
好想知position評價會點搞

屌其實我一睇個刻都係咁諗

等佢把聲好返

有李洪基。

真係好難頂 好似中女扮可愛咁

第一眼見到佢以為佢係年紀大為追夢個啲
google完見到佢21以為打錯人名

最搞笑d人好似話佢13歲已經係咁既樣

呢個係簡得好岩 昇基應該都得既
但其他都睇到人好擔憂

珠: 我係第一名啊!
櫻: 我地韓國見

應該派之前上the unit 個李珠賢
跳舞幾勁 個樣唔差 輕鬆前12出道

civil war

係咪講緊我老婆?

有邊個都冇用
隊內自己teamwork都成問題 日韓練習生點樣溝通

lee樣事實嚟嘅

係 餅印咁

真係有人改左圖！？

似研雨

係咪唱iu嗰個

呢個有實力！唔知cube諗乜

唱歌指導唔使擔心，跳舞都有身體語言補救，但rap我真係唔知可以點指導日本成員。

根本雞同鴨講 我都睇到一頭霧水 有時唔知究竟聽到日文定韓文

唔係講笑
我都係exactly啱啱先知佢二十頭
我係喺隔離po有人講起先知
我原本以為佢三張幾

其實想佢玩到咁上下就foul, 返去齊齊整整9個
不過為表支持都有投埋佢, idol school其他都有投

全世界人都好撚憎松井豬閪來(40)縮骨算爆老撚土,盲精啞毒跛鳩屎!!

LIHKG @ Android

新po第1版有哂整合，有興趣嘅朋友仔記得入嚟睇吓

正常嘅，係我哋睇慣先覺得冇咩特別

一跳舞既眼神

話似你個個都唔似

覺得正就投個靚票
佢叫김민주

果個似p101 s1 cube個忙內

係 韓國我都pick唔到一個

strong post lm

或者人地唔做呢

有即時翻譯器
我飯個隊組合有大陸成員練幾個月出道
靠即使翻譯拍綜藝

其實幾似

想當年我入48坑都以為佢三張

AKB入面係冇rap擔當呢樣嘢.....

似係人地唔做
相信節目組都一早諗到

骨架大 仲有少少肌肉

長期帶耳機翻譯 其實覺得因為日本已經降低左標準 但韓國都無邊個特別標青

仲要手長腳長

遲下表演high tension要Cheetah點教

唔好韓文 日文rap都唔掂啦

邊個再話Moe似偽娘
屌你46老橋黎既

屌當年我入坑嗰首大聲鑽石
center就係禾珠

而家佢搞成咁 真係好諷刺
當年真係幾搶眼下

應該有投 我都唔記得自己投左邊個
太多人未認得曬

呢個有投

你地宣傳多d自己個pick
我揀到6/7個之後就亂投

係咪熱仔有戴野？
但要出道就首先要學好日韓文 今集講日文個個韓國人係咪韓國centre?

個樣顯老都算
仲要行呢種路線
唔係扮性感就嘟嘴

兩邊個system都唔同 擺埋一齊都仲有好大對比

呢條片頭嗰part係原版 後面係今日禾珠公然搶咗人枝咪嘅solo版
啲咁嘅人俾佢入到真係好大鑊
唔熟韓國呢邊 但係唔該咁多位巴打幫幫手唔好俾禾珠入到

你講緊NCT ?

本田仁美

希望大家支持下中野郁海同本村碧唯

呢個我認得個樣 有投

呢個應該係第二個素慧
幾靚 標準演員臉

有無人知金毛日本妹叫咩？
Pick me stage 扎馬尾果個

要變les了

成日孖住櫻果個日本妹叫咩名？

nako

宮崎美穗？唔知有冇估錯

希望大家多多支持miyu 白間同宮崎美穂

希望大家支持下韓國李佳恩

大家多多支持sakura呀

請支持櫻花

話說pd48變咗用app投?

101記得係有網可以投

其實關唔關係2國合作所以俾分鬆手啲？唔係引戰因為始終日本個堆多數係出左道再慢慢練 所以費事俾得太核薄

係囉
反正除咗本命都係9 pick
有無人想我幫手pick 可以宣傳下

求你pick pick櫻花，再係咁櫻花會死

我係日飯都覺得大部分應該係d, f咁上下

Kurihara Sae

Kato Moe

最後就係可愛嘅雙c

starship兩位就無需再介紹了 感覺係人都識佢哋
希望大家幫忙投sakura 話畀韓國人知發生咩事

唔識日文打錯 原來係Goto. Moe先啱

唔係好明 點解佢會死 佢依加唔係排第1咩

睇完第一集
暫時有好感既
崔藝娜 好搞笑個個日本妹（山田xx 唔記得左佢全名）安宥真 武藤十夢（呢個見到個樣就好鍾意 見到佢總選第7好登佢開樣）

因為日本個邊總選舉 佢被松井珠理奈欺凌到爆喊 生無可戀咁

今日日本lee邊總選櫻花失利之餘仲要俾個松井欺凌

嗚呀

係lee到d巴打打嘅

呢邊韓飯未必知詳細發生咗咩事
我都係新人 有錯大家糾正一下

日本個邊都有個總選舉 投票分排名
早幾日就松井珠理奈上網暗諷宮脇咲良sakura
「對於那種不相信至今以來自己建立起來的事物，到現在還在靠他人的人，我在他身上感受不到背負著group的覺悟，我也沒法追隨她。所以我想要站在前面
……
為了能贏、只能在mail裡告訴各位我真實的心情。
也相信如果是你的話一定能理解我。
請一直站在我這一邊。」

然後今日佢贏咗第一名，sakura第三名
佢發言之後主動要sakura企翻出嚟面對佢 擁抱
有人聽到/睇口形 私下同sakura講「就算輸了下年也別逃避」之類嘅意思
之後sakura聽完就爆喊 48嘅總leader就走出嚟拉開sakura

其實咁樣仲唔係欺凌咩 我唔識韓文唔知可以點令韓國人知道呢件事

最後大合照都冇影到 疑似崩潰咗

詳細發生咩事勞煩大家睇上幾頁 唔想重複洗版阻礙討論

nako?

佢今日成績都好好 反而moe miyu就麻麻

輸咗都算啦點解櫻花要俾人蝦先，真係無法無天

禾珠20歲已經老到3x咁
難以想像過多幾年佢會劣化到咩程度

好老實講
如果第一二季咁計嘅話我怕架妹B得一兩個/冇
莫講話A
今次相對地手鬆左好多

裴老師講野溫柔左好多

嘉熙做導師，佢做返練習生，睇到心都痛埋

03：20開始松井珠理奈向sakura訓話 意思類似「就算輸了 下年也不要逃避」

之後sakura開始喊 48嘅leader就上前分開sakura

最後叫人唔好逃避呢下真係好撚仆街
指原13年人圍插 拎左第一都醒水唔亂講野
臭豬一拎第一就得戚到

點解會咁嘅，佢哋本身識？

Sakura 打機 Youtube Channel

Sakura 個人instagram

大家支持下佢啦 佢係韓國個勢頭咁好 如果冇人撐佢 真係唔知佢點走落去

其實應該都冇乜交流
AS RED/BLUE之後佢先入
佢入嘅時候嘉熙都去左SOLO

真係痴撚線

你可以理解做大島優子同埋佢唔玩AKB之後先入去嘅成員嘅關係

兩個都係同一團, 不過係嘉熙走先, 然後佳恩入團
所以實際無試過係同一團活動, 但大家同出身

隔離post話 佢後台好猛 日本本身有新聞網報咗呢件事 但冇幾耐就受壓力之下delete咗篇新聞 真係好醜惡好黑暗

咁快做到導師咁勁

崔藝娜 實力應該唔差

冇用啦揚哂啦已經

其實有 因為p社好多女練習生都係嘉熙有份train 初代同忙內

但同公司，唔熟都會識，嘉熙最後都有講句：喺我記憶中做得好左（大約好似係咁）
不過PD202果陣，嘉熙見到Nu’est就真係喊左出黎

其實嘉熙算係老老老前輩

就係佢話松井仲出道得早過佢？

見到NUEST同佳恩個反應差距太大

唔係
講呢句嗰個叫SOYOU
SISTAR 2010先出道
把聲好電台DJ FEEL嗰個

老母FEEL係嘉熙

惡女人係跳舞老師

因為嘉熙睇住NUEST幾個入去做練習生 鐘炫又最早入p社 感情深d應該會

形容得好貼切

惡女人最正

受壓力之下被刪嘅日本新聞

以上係中文翻譯內容

大概係話
贏咗之後向記者講「本來就知道sakura根本就唔係佢嘅對手」
「照住今年情況嚟睇 下年頭兩名都會係我嘅隊伍包辦贏出」
仲有係演唱會途中寸sakura 令到佢中途一度無法演出

另外 佢係另一首歌入面
本來由兩個人合唱嘅部份
松井珠理奈強搶拎走對方枝咪 將個part變成solo

P社

韓國center點解會有5年空白期嘅？

本身係韓飯 但睇完個主題曲好鐘意櫻花 但唔明點解整喊櫻花個老女人係日本咁有人氣 勁樣衰又好似好口賤咁

因為隊嘢沉咗

因為佢11歲出道 積落一班固定fans 同埋佢跳舞係幾好的

但其實我覺得13年個時 as都未沉 係唔知點解一直雪 咁就5年啦

留意返，千其唔好俾總選第1lee樣嘢呃到
總選係有錢就投得票，佢咁勁就係因為多金主
而當一d一人一票嚟投嘅比賽就馬上輸到前十不入，仲要輸俾d邊緣成員

吓咁d member有咩做？

認住一間叫PLEDIS嘅韓國公司
計閪計垃圾佢有前三

咁呢間咁閪嘅公司係13年比AFTER SCHOOL出左隻歌之後
就完全冇活動比佢地其中幾件
而佳恩就係冇活動嗰幾件之一

其實佢後台強到連新聞都可以屈服delete 話佢有黑幕贏都唔意外啦 佢到底係咩人可以咁恣意妄為？

姐係輸咗場比賽唔等於可以俾你咁羞辱吓話

係無野做 係屋企等 咩job都冇

導師2010先出道
珠會唔會又好似今日咁教訓返導師轉頭

咁冇嘢做d member點算？ 點過日子

吓
我唔拎迷路彩小魔王ikumin 依d dancing machine 黎講
真心覺得nmb 加藤夕夏 / hkt本村已經贏禾珠

禾珠黎黎去去都係超頻
然後沒然後

見你地成日屌珠里奈
係咪因爲成日做埋啲暗事
利申完全唔識akb果啲

你個名是咪解咗約了
個陣好鍾意HV
仲有yooara

你睇返早幾個留言啦你會明㗎啦

akb班營運好錫佢
肥秋如果係pd48話得事既
做佢贏都唔出奇

嗰時有8個人
3個有個小分隊
兩個係演員

其他3個捽腳趾
捽腳趾嘅有一個完約走左
另一個仲捽緊
佳恩就上PD48

佢份人好自大 今日贏咗都已經屢次侮辱sakura

佢依家做咗第一 pd48可能真係保入頭三

回不去的HV 不過yoonjo最近UNI.T出返道, 可以g持下

惡女人
同嘉熙太大對比

跳lee d ?

唔暗啦
今年上台公然侮辱對手（pd 48 C位個宮脇）
叫佢唔好逃避

點同您玩牙珠大人

公然欺凌

係完約先換人咋嘛
唔洗係係間閪公司撈不知幾開心

追埋啦

恭喜unit 出道
見到HV4個有去現場 好欣慰

我既認知得uie
仲有邊間閪btw

感情好好

依英開偶像學校
正雅做幸福少奶奶
佳恩加油啦

利申 after school飯

DSP
TS
MBK

竟然無cube
搞到beast 4min 拉大隊走人

不過TS唔出糧 應該仆街d

最搞笑係呢間公司嘅社長會係黎緊出道組韓方嘅producer

佳恩係嘉熙畢業之後AS第一次CB出道既
有合作舞台跳過BANG

睇埋娛樂台個post置頂 明白多啲了thx

真係好on9 搞好自己旗下藝人先啦好嗎

依家唔知pd48最後係咪日韓雙c呢？
好想睇住呢兩個Centre走到最後都係佢哋
希望sakura大紅大紫走出國際
小人快啲遠離呢個團體

CUBE邊夠班

AS飯+1 浪費曬佢地啲青春呀仆街韓成豬

聽聞間公司除左收錢之外咩都唔做
D野都係成員自己搞

其實我今日係抱住食花生心態去睇 因為YouTube有直播好方便……一開始見到尋日睇pd48識得嘅人好開心 但估唔到最後會咁沉重……亦估唔到原來佢真係咁乞人憎 本身我只覺得佢唔靚&好勝

係呀歌自己作舞自己編 間公司除左casting全部都係垃圾

根本剩係靠idol自己爭氣, 成間公司得星探識做野

但pd48要玩兩年半 間嘢咁樣點搞

乜野support都冇
d人入左去有咩好做

冇錢個時咪推啲舊人去日本 賺錢養新人

訓醒google下先

但佢又cast到啲有樣有實力可以一腳踢既先好彩

入去自行磨練 自己唔寫歌唔編舞連回歸既機會都冇

係咪字海果個po?

自己搞掂

見到你地講到個咩珠同sakura咁 真係兩個都出到道d真人show應該

個老女人欺凌櫻花欺到出哂面 會唔會拍pd 48個陣都被欺凌

sakura被佢單方面欺凌

有幾張毛澤東果個

呀 佳恩空白期有做過DJ出道的
好似都係出過幾次show之前又返屋企玩手指

好慘

呢單野最麻煩係櫻花講明last
而家咁樣比臭豬食住
姐係佢冇得再靠總選反cup

可以想像佢以後既akb生涯
唯有希望有事務所簽佢

個表情

面如死灰

臭豬個得戚樣
我就放長雙眼睇佢出村點仆街

啱啱醒起依家凌晨 又幫佢哋投咗一次票了
我覺得松井珠理奈啲死忠好有恆心會日日投
希望大家都幫下忙投sakura 投得一日得一日

見櫻花張<>圖先睇PD48
反珠了

好慘
明明尋晚先至見佢企centre位個笑容
今日搞到咁樣 好震撼 有冇人明白我講咩

我唔熟悉總選舉個重要性
不過我諗pd48個接觸面點都大過佢
kpop國際關注度高咁多
所以唯有希望佢係pd48可以笑到最後

呢個就係欺凌sakura嘅人

佢頭先咪得戚囉
Twitter 有班日本仔去炸9佢屌佢態度惡劣

希望有識韓文嘅巴打翻譯件事過去 淨係得日本人知道始終對pd48影響好細

大先輩都last咗無限屆啦

調轉咁睇 整走呢個咁衰嘅人 其他韓妹都會多個位置坐 所以韓飯就算唔鍾意日本妹參與 將呢件事唱過去畀韓國人知都係有價值

臭豬只可以係村入面做山寨王
佢演技唔得 （之前主演收視率得0.8）
唱歌五音不全
仲要得罪人多稱呼人少

而家村入面就大晒
但遲d 單飛如果得罪班大物藝人
睇下佢間事務仔保唔保到佢

你講老咪 ？
元a 黑社會佢點搞

但睇片臭珠個樣幾唔鋸櫻花
而家拎埋第一 光明正大打壓佢

sakura拎第三個陣 睇得出珠真係當正佢係仇人一樣 sakura一路喊住講嘢 佢就係背後不停咁笑

片段在此

AKB48總選舉第一名松井珠理奈把對手宮脇咲良當場懟到哭

sakura被佢訓話到一翻埋位就喊到抽搐 好彩有leader出嚟帶佢走

比多幾個翻譯源
神跡 彈幕多

tsks 韓飯最多人睇 不過今次出得慢 彈幕仲未好多 但翻譯比較好

女漢子 最快 彈幕多

想問下日飯點解48咁睇重總選？
無論係班女定fans都係咁
但總選1唔係都係得1單會係center咋咩？
咁平日出日單同日專都有呢個機會
點解只係all in 總選？
我明總選可以谷銷量
之不過46冇總選都可以賣到過百萬張
唔會好反智咩？？？

其實我都想問呢個問題，一直好好奇點解總選好似對48g黎講係世界大事咁
原諒我從來無追jpop，唔太了解日圈生態

但睇到今屆總選珠咁對櫻花，由本身食住花生睇pd48都忍唔住要dl app投票

Cls 點解日本人會buy呢種人？韓國咁樣比人黑左好耐唔洗撈喇

雖然唔熟akb 不過睇依家走勢sakura應該都幾穩出道

一定保送出道 但係咪第一就唔知 希望第一啦

佢有打Splatoon

Sukara 韓妝再靚左好多

一定要打低果個八婆

有人問起點解as會有5年無cb
我唔係p社飯都講幾句
有錢請指正
因為12 13年嗰排p社蝕到幾乎破產咁滯
幾個團as nu’est仲有仲喺p社嘅hello venus喺嗰時開始少咗韓國活動
as後尾都係個人發展，同埋小分隊orange caramel 14年cb算係幫p社吊吓鹽水（你望吓而家啲綜藝仲有人提Catallena就知首歌真係紅）
前輩本身仲話有人氣有知名度所以點都有啲個人活動，但仲係新人嘅佳恩同依英真係nobody cares有乜可以做 p社又乜嘢綜藝都r唔到有咩可以做（莫講話細嘅，大嘅綜藝資源都麻麻）
nu’est就俾公司放曬去日本同大陸，仲要待遇差到乜咁
同exo同期出道，但因為長期海外活動
韓國歌迷流失曬，根本無乜可能同exo battle
hv後尾就交番俾Fantagio搞（其實都係咁衰 ）
到15年seventeen出道，聲勢幾好
公司先叫有番起息
16年pinky 娜榮入IOI，韓東根參加二重唱歌謠祭
17年nu’est 參加101 s2起死回生，旼炫入wanna one，nu’est w comeback，仲有17 keep住穩定發展，間公司先叫賺番些少錢
本身間公司得26個員工，藝人仲多過員工
而家聽講加到5x個
不過p社喺14年之後無再搞過as大隊同小分隊cb
佳恩除咗做dj打吓碟就無嘢做
依英仲番咗鄉下搞偶像學院
其實48完咗之後
佳恩同許允真就算有得入前12
玩完兩年半之後做乜都係問題...

Lizzy未解約嗰陣都有係自己twitter 話P社特別唔俾job佢搏佢唔續約

P社真係好仆街，AS又係咁，Nuest又係咁

依家好似得番Raina 同Nana 真係仲簽緊佢

希望佳恩係PD48有好表現啦

見有人問點解48g fans咁睇重總選
最簡單就你當係每年派成績表咁樣啦，係總結一年成果
另外就係總選如何表現好突出係會對果個member未來一年發展有影響，sakura就係靠總選先有今日

訓醒追po又要loop多次
好彩Sakura仲有HKT班好隊友

同埋講多句
雖然松井拎19萬票但要留意，總選係俾錢就投得，換言之19萬票唔=19萬fans
松井去到d一人一票，冇得用錢鬥嘅比賽就會輸幾個lv, 有時係前十不入，仲要輸俾d邊緣member

想問下日飯成日講村內村外係咪指akb圈子內同外？
唔睇jpop 所以唔熟

拎46 比就唔使比啦
人少過akb咁多但都過百萬，國民偶像個朵慢慢過緊去46到
秋元康條友其實hea哂akb d job咁滯，出歌又亂出，akb果邊就話唔得閒出新歌，轉個頭就46果邊出10幾首新歌

Nana之前同全度妍拍劇
做起咗演員個名之後開始有劇集電影搵佢
舊年已經續咗約lu
真係第一次聽有人續p社嘅約

Raina就唔知份約有無續到
照計應該係續咗
不過佢近排都r緊腳趾

應該咁講 總選係班fans唯一可以控制到既野
亦都係可以幫個member上位嘅機會
總選好成績唔單只係呢一張單曲嘅事
你第幾名嘅稱號係幫返班staff同member自己
點樣sell比其他人 等唔熟group嘅人會比job你做
你話係咪淨係一隻單曲嘅事 梗係唔只

知少少補充兩句
48group人多就係人都知
冇可能個個推 樣樣都係錢
唔係營運強推就要靠總選排名
俾營運知自己係受歡迎賺到錢
之後營運先俾資源你上電視/接劇/接job等等
如果唔係就只可以係劇場表演等運到

exactly

Nana都係靠自己拍戲拍到連合作嘅前輩同網民讚 做個口碑出嚟 先叫有啲job做
P社

咁總選喺一年一度嘅盛事
有好多成員會藉此靠總選嚟令自己翻生或者證明自己
你都知一個48group有幾咁多人
即使每個團每年comeback幾多次都好
總喺有啲人唔會入到嗰一單嘅選拔位置
因為48嘅制度唔同韓國 48啲單曲喺有分center位
以佢哋嘅舞蹈排位等等喺有center位 1號2號3號位......
咁center位就自然多啲出鏡嘅機會
但你諗下有啲喺企最後一排而mv鏡頭可能連1秒都冇
而單曲選拔呢啲嘢 唔喺你話想入就入到
喺要比營運睇中先入到
簡單啲來講 營運想要邊個就邊個

但總選唔同 喺靠飯投票比自己嘅偶像
喺靠飯令自己個偶像增加曝光率
而啲好努力嘅偶像 但又唔比營運賞識嘅
都會藉此有機會上位

嗰玩法其實同101都有啲似

樂華比左幾多錢係pd48

講真嗰句之前嘅總選都可以叫做喺 證明自己實力
但依家總選喺 你有錢鍾意點玩就點玩

Nana 嗰陣攞左個世界百大美女第二名都幫到佢唔少

支那妹王怡人姣撚到頂唔順

樂華啲人好油膩好浮誇
呢間公司嘅訓練方式到底有咩問題

p社最錯既決定係唔比lizzy 繼續拍RM
如果繼續拍 分分鐘一個養全公司

頂唔順樂華d人
懶哂活潑咁但勁泛誇
有個想扮世正又一d都唔成功 我只有覺得佢做作

屌明明個金詩炫s1都有玩
say my name嗰陣仲要話自己冇center喺度嫌三嫌四 串鳩大隻妹同石佛
今季入廠話咩個廠好大好靚 扮到好新奇咁
扮咩啫又唔係第一次

村內=akb自家製活動節目

圈內通常係講入到總選頭100名

咁問題又嚟喇
個班唔紅嘅係點樣令人知道佢哋？
都講咗唔會個個都大捧
即係冇比曝光率啦
唔通真係靠日日劇場表演等人欣賞？
同埋好奇一問
我睇wiki寫48係日日都會有公滇係咪真？
紅個班都會成日去？
同埋唔紅個班唔係冇份唱d歌咩？
咁佢哋公演個陣唱咩？做同團歌cover？

唔好意思太多問題同有少少off topic
但48呢個system太神奇
講到尾韓國喺idol呢方面好多都係參考抄咗日本
睇wiki都唔太明

你哋話豬chur盡死忠投比佢
但係有死忠肯 其實亦係佢本事
有錢係大哂呢個制度
過往48總選唔係都係呢個道理咩？

個樣仲要串到 fromis9真係糊到仆街 全團入嚟回爐重做都得

P社當初話要兼顧團體行程 笑死人

RM嗰陣唔收得到準備摺啦
但捱多半年左右就開始紅

樂華無一個係無辜 成日工廠流水式推貨出嚟咁

我當初都係因為rm lizzy先識as成隊 面對p社 我係fans都唔識講 鍾意p社idol 但公司做野真係...

唔紅果d就要靠自己了，基本就上公演，握手會合影會做好d, or係ig showroom果d做直播

日日都有公演㗎，不過紅果班好少見，生日party先見到

有錢就投得係啱嘅，但一路都講緊松井係靠少量勁有錢fans先至總選咁勁，去返d真係一人一票嘅投票嘅時候就會排位暴跌

覺得akb system好神奇+1
有時間可以睇下
[現實中學習] AKB48偶像商業模式

學到唔少野

可惜無更新好耐

掉西瓜都冇用
其實我都有野想問
佢地收入係點同aks對分？
見Sakura都話自己賺唔到錢

個八婆攞咗第一仲要即場對人訓話？痴線，神七、麻友、柏木、指原呢啲阿姐級都無佢咁串，出道十年攞撚咗一位就快撚啲畢業啦

no佢話過要超越指原四連霸

臭珠話要玩到28歲

對分嘅，公司拎大大舊，成員得dd
早幾年sakura lee個lv嘅member應該有大屋住啦
但聽講sakura依家住緊果到連俾佢呀嫲同細佬過夜嘅空間都冇(唔sure)

係時候睇twitter, 俾日本仔圍攻

本來諗住Sakura咁受歡迎就唔使投佢，睇嚟真係要投佢趕走條八婆

好似食水好深下
指原咁高曝光率 (一年3xx 番組)
都係得4300萬yen

我地sam 哥一打十
呢D黑子輕鬆啦

一票都唔會比樂華

睇公演→去握手→多人握→上主流媒體→更多粉絲

無job比你 你咪要靠自己
劇場到吸下粉絲 得閒開下live同fans傾下計
夠多fans之後咪可能推你出去

除左禮拜六日可能有握手會 通常都係每日有
咁當然唔會係日日都係個堆人 會分幾team輪流
嗰啲咩團team咩就係咁嚟

睇下時間夾唔夾到 通常都唔多出公演

公演應該最多就係唔紅個班
紅嗰啲唔會得閒係劇場出公演

公演有另一堆歌list唱 係秋元康N年前寫落
正常係每一team都有自己個set嘅 不過秋元康寫咁耐都未寫出黎

所以日本唔出名嗰啲可以叫做有小小人識嘅韓國練習生

:team s新公演已經完全咗80% (秋元，2012)

轉個頭出十幾首歌俾46 for album用

好撚多大陸人投王怡人同王柯
屌 一個姣婆 我個好撚柒

強國人啲口味一向難以理解
例如奶共霖

王柯成個農村乞衣咁 出咗道都冇運行啦

多謝各位關注sakura被松井珠理奈欺凌件事
大家如果冇pick齊12個嘅人選 幫個忙投票畀sakura支持下佢
日本個邊佢已經冇運行 被松井珠理奈食住
pd48都唔跑出 佢就真係唔知點算

一開始引你地入坑俾國外投
之後扮發現漏洞cut走gmarket國外票

我唔會驚櫻今次贏唔到珠 驚珠今次出到道多啲...
係咪要再投幾個48 希望踢到佢落嚟

唔好咁老定 佢嘅fans真係可以好痴線 你見咁少fans都可以谷19萬票出嚟就知 pd48仲要唔洗錢嘅 日日投票佢哋真係會好有恆心

出到道其實都可以話一定架啦 佢總選第一 我諗點都保出道 最怕係佢隨時超過咗sakura個位 畢竟韓國人未必會對sakura好上心日日投佢 以及個個都見sakura勢頭好 就覺得唔需要投畀佢

禾珠實出道，韓國個邊有唔少人鐘意佢，希望篇報導有韓譯俾個邊知佢有幾八婆幾仆街

佢啲fans真係好齊心亦好有行動力 19萬票都投到 何況呢啲唔需要錢嘅呢？

佢第一名 我諗秋元康點都保佢入 冇理由連第一名都出唔到道咁柒

咁可能有話題呢

唔會啦 韓國個邊都好似幾多人鍾意佢 所以希望有識韓文嘅人幫手將佢啲衰嘢揚過去

One pick先見真章

唔見得sakura比起佢好有優勢 講到尾係外國人 依家乜都未播sakura勢頭好似好勁 但播多幾集啲人就會轉pick自己人

好想佢快啲out
實力又唔算好 話自己進步左真係得啖笑
咁都有B 救命 C／D就差唔多
同另一個韓妹扮晒FD咁

Sakura差唔多實有得出道
上兩年初舞台centre嘅練習生最後都入到
不過好大機會攞唔到第一

Sae

我知 第一呢啲就算啦一早都知最後唔會係日本人 只係松井珠理奈排位超過佢真係唔出奇 佢多死忠 以及佢跳舞的確係好

Lizzy真係好可惜 又靚又有綜藝感

補翻佢IG先

果3條友真係好撚煩

可能第一集表現唔好
但係兩個底子都唔差
希望大家都可以注意下

屌咪撚投比王柯啦好撚柒 比佢出到道影響哂成隊觀感

王珂係咪排8定90幾 推唔返佢上去掛

依家先開始 佢地依家發供好難講
不過到時玩one pick同真限國內投 就好難講

入來推下先，原來已經五個post咁多
多得PD48先認識到櫻花同初次深入認識48系
我會努力投票幫櫻花出道
唔好比臭珠得逞

利申：一票不投臭珠
總選投左一票比櫻花

總之係支那人就捧到上天咁架啦
樂華係咪係微博幫佢買營銷博
所以只准韓國投係啱嘅

lee page應該係注冊用啦
我想問吓依次序要填d咩？

求韓飯幫手

注冊係國際版到注冊
有中文簡

姐係g market國際版？

第一頁有教學

係

似子瑜果個係邊，認唔到但想投佢

48淨係神七時代睇過下
今次要啲時間認下人
珠既事蹟 連登個post長期top搞到我之前唔睇開48都入左去睇

估唔到idolschool幾個都簽左同一間公司
悲恩英
但gyuri再出黎玩 fromis9太摺

松井都係元神7時代嘅人啦

我唔飯日本 果陣真係淨係識akb top果堆
其他姊妹團都無睇開~
睇連登個post都夠

Akb48淨係留意陽菜 覺得佢好索
其實佢出左村紅唔紅
見佢成日拍雜誌cover
好似有個有米男友 成日去美國玩

日本it社長
香港做it食唔食到陽菜呢唔知

禾珠拎到第一應該會有信心搶c架啦
要個世界冠軍做洗腳婢？

櫻花

無追開Jpop,但睇到好心痛

有無巴打講下akb總監督做咩 我見尋日總選有個女話想做 跟住啲蝗話揹黑鍋既而家都有人爭

仲有 有無人講下武藤十夢係akb點
我見啲人話佢零資源都第7好犀利 佢點解會零資源

佢真係崩潰左

Lm
睇左一集暫時覺得miyu最啱心水

總選重要性荻野由佳咪最好例子
韓飯可以google下 灰姑娘故事
總選之前根本無人識佢
唔好話akb選拔 ngt佢都係企後面
點知佢總選速報第一 仲高過指原
雖然最後第五 但結果係佢贏晒
akb選拔 ngt center

最尾個句 垃圾臭狐珠

香港果啲it狗嚟架炸

最下面中間嗰個

其實akb 總選叻,畢業出來真係多野做咩?我見而家幾個都係普普通

想問下呢個櫻花妹叫咩名 出左grade未？佢好似同櫻花幾fd

本村碧唯 Aoi
D左

我覺得係因為佢地用同一性質既節目但完全冇ioi個種人氣 fromis9係韓國應該係3-4線 所以咪想再增加人氣囉 但佢地係依個節目表現到好似高人一線咁 好黑人憎

講起fromis 之前我幾中意賽倫，hush個舞台靚撚到

邊隻眼睇到係表現到高人一線 on9

10秒鏡頭都唔知有冇都可以睇到咁多野
仲要除咗gyuri 其於個啲都係淘汰咗

其實fromis都叫逐漸上緊呀..
睇啲stage啲應援聲都唔錯
出道兩個月就扔返gyuri嚟玩pd48真係唔知做乜鳩

安俊英鍾意喺預告將A嘅評價塞落B度是常識吧

其實韓o個邊各公司d好牌都已經一早出晒
遠至PD101 S1 ,近至idol school , mixnine 仲有the unit
中間大多呢d節目
有睇S1都知,質素上"暫時"黎講同S1差大遠
同李彩燕為例,跳舞o個同青夏一出黎o個陣ge霸氣差實在太遠
最衰JYP 申柳真去左玩mixnine,如果唔係應該又係殺晒
開頭諗住Fave o個個會有d睇頭
係mixnie到fave d 練習生都好高質
點知鏡頭都無乜
我諗今年重點都係睇d日本妹算
韓o個邊無乜期望

估唔到選秀節目一下子令公司d 囡囡清空哂

但係到時候以韓仔性格都應該捧韓國人多

呢兩年選秀節目真係多到嘔。

好難講既，睇下twice日本line都幾吸韓飯。問題係pd48日本妹要學好少少韓文，溝通到幫助吸飯。

我諗pd48都係最後一季 真係囡囡又唔夠多 市場開始飽和 做飯都消化唔切審美疲勞啦

金詩炫同李詩安

再搞pd系列應該都唔會再做偶像

韓國勝在新人多,老化就搞第二類型節目

可以做啲節目捧下運動員，反正有啲運動員人氣都好似偶像咁犀利。

懇請大家投櫻花
如果有多一票就投美瑠
唔該大家
唔想佢再輸

又未必，大家都會嫌倦，有日本妹睇下不知幾好
最緊要係個劇本點走，只要唔好中mnet惡魔剪輯就得
始終係娛樂節目，最緊要有話題，實力係其次

泡菜口裏説不身體卻很誠實
都係好現實睇樣

唔係點會細個就整

暫時第二集都安全,應該會做到佢好勤力咁拿到主題曲C位返黎

不過擔心高開低收

痴線民族
佢哋好似小學已經可以整 只要家長同意

下屆pd可以同強國或泰國合作

發覺starship安宥真同Miyu好似樣

泰國人妖idol

同強國合作應該係遲早既事
搵最多既錢
但人地依家學識你果套
受唔受你玩都係後話啦
一陣選完無耐飛起韓國就好笑

泰國已經買左101版權做泰版
睇過參賽者相好多靚仔

唔似

除左櫻花同佳恩之外對其他印象都唔深唔知點揀到12個

宣傳下HKT48 矢吹奈子 Nako

我覺得有少少少少咁多

多謝巴打解答

李佳恩個訪問好sad
5年冇活動
同自己一齊練習既朋友參加S1成績都唔錯
自己就係屋企發霉
今次真係最後一搏

我都覺

想問下跳少時Gee個日本妹叫咩名？
最尾拎到C

第一次睇有關Jpop既節目 仲未認到哂咁多個

邊個miyu google唔到
安宥真好正

竹內美宥

今年D選手實力都算普通

有個女仔話今年D女比SEASON ONE既靚真係笑佐出聲

今屆平均質素係靚d
之前成日有人吹奏pinky真心唔知有咩靚

唔覺得周潔瓊好靚 不過somi 彩妍真係好屈 講平均質素就無乜意見

Pinky好靚
最靚個班都係晒I.O.I

話說Pinky果陣成日比人話人中好短
今季有個韓妹坐得好高嘅更加短

Ioi高矮大隻瘦可愛索 樣樣齊 總有一個啱你心水

有冇人覺得松井珠理奈個樣好老餅 我以為佢30歲

似40 老過導師

導師：先輩？！

個位

岩呀
出左道但乜都無做過演藝生涯就完左

希望今次佢就算出唔到道都至少捱到最後嗰集
至少真係盡過力

啱啱好辛苦先投到票
又唔識睇韓文
樣又未係好認得
對wiki對名對咗好耐

想請問係咪咁就投左

NAKO

把聲用返佢呢個唱歌嘅方式唱韓文歌會好唔夾

禁埋粉紅色bar
之後再禁兩次粉紅色button

唔該

各位巴絲打一齊投櫻花 打嬴個死八婆松井珠理奈

唔肯定投左未可以投多次
佢彈咩ID xxx1xxx1xxx即係投左

有票剩既有望大家投比hkt48 nako
今次總選有成第8 9名咖

啱啱睇完 想知pd48 第一集係akb 總選前定後錄
見到片尾櫻花同松井有交流唔係話松井bully櫻花

靚過唔敢講
但順眼上屆多好多
實力相信唔駛我講

真心登海仁o個d唔抵
到依家都未出到道

P48已經拍埋第一次分組表演
總選就係琴日既事
你估下

Starship d女質素幾高
安宥真幾正
應該會主pick佢同櫻花

有傳係父幹
2016年 第十位
2017年唔玩 阿妹（武藤小麟）入團第一年即係圈外爆上55位
2018年出黎玩 自己第七位 阿妹即刻插水式跌出圈外

第一集somi行出黎幾有氣場 第一真係第一 真係大個女了
真人真係靚女到好似barbie咁

松井d自我管理真係唔ok, d鼻屎相俾人報到周街都知

第9啊
8係大場

差唔多啦我都寫係8 9

第一集未有表演
但好可愛阿佢

其實真係timing問題
首先三大得jyp會玩呢啲節目，但佢就黎出新團，連somi第二都唔洗
再睇返S1期間+之後，全部有關啲公司係s1-->pd48期間，因為要食個ioi效應，已經將所有比較好嘅練習生黎組新團出道
G-IDLE wekimeki gu9dan pristin 仲有啲solo
基本上真係揸乾曬

暫時真係得starship比較好
我自己黎講覺得素慧個劇本睇到有啲悶
寧願睇高質好過努力奮鬥，加上今集要奮鬥嘅都實在太多
不過都會繼續支持嘅 推到櫻花出道
講真，之後完全唔知乜水黎，膚淺都係咁話，佢個樣已經吸引住左我，唔洗理實力

佢尋日上台拎獎好可愛
小碎步咁行

Btw 佢同美久唱banana
好驚評審唔受

好矮好可愛好正
雖然我都未係好了解佢但一睇就覺佢好正
所以希希票剩就投比佢
第1round 拎14位

miyu

目前淨係pick左
miyu
山田xx
櫻
佳恩
允真
彩燕
高宥珍
pick唔到12人

投左票

除左櫻和佳恩,我其他亂揀,最緊要唔pick 珠

一人十二票幾好玩，考驗各位喺度既宣傳能力，去爭取其他人投完pick之後多出黎既票。

呢句真

希望彩燕出到道

pick sae 佢好可愛

呢樣野幾緊要
真係好難一開始睇就有12個pick

我每日都會提醒大家要投票畀櫻花

呢樣好似已經係共識，暫時見呢度好多日韓飯都話有投櫻花。

原來唔只我一個對住WIKI黎投票
投左成10幾分鐘先對完D人樣同名

可惜佢真係冇個人魅力 跳舞係好 但舞台表現力真係唔夠
個樣無星味既話最少要好似s1金請夏/idol school tasha 咁有台風
然而佢真係無

我都係投咗好耐
Btw巴打個名好熟

珠fans嘅恆心可以好嚇人 人少都可以投出19萬票 所以唔好坐定粒六覺得sakura入硬

加上pd係每日投 我當投票係每朝瞓醒指定動作

佢出左grade未？覺得佢都幾可愛

幫忙投呢個

hkt啲女大部份都好高汁

未表演未出grade
如果唔係Miku退賽我都會投埋

除咗starship同翻版子瑜 大家有冇咩韓妹想我幫手投

建議早期階段，各位宣傳自己pick時加埋pick既韓文名，方便其他人投。

入就九成無問題，係差在一齊入定得佢入

一齊入就梗
係今次要威返次唔可以比8婆超前

最慘係投完一次 就唔記得哂D人
咁耐無出現都仲比你認到

RBW 羅高恩 나고은

覺得佢係差咁d天生既野

蟲豬已經夠票
請轉投其他成員

日妹暫時覺得竹內美宥pick得過...
不過覺得佢幾可愛
希望佢表演都好啦

日本jooe 真係天生藝人
跳舞唔係超班
但舞台表現力真係一流 又有個人魅力
成場表情管理最好係佢

下集排名仲唔爆升

各位想推自己idol 幫手投票可唔可以cap 投票嗰頁
有圈圈相同名嗰張圖
嗰啲相成日影到唔似真人 好難認

韓日C位都好搶眼

<24> 第三行左一
櫻花（日本C位）

<60> 第一行左一
李佳恩（韓國C位）

我貼官網頭象相得唔得？？易認啲

多謝大家
如果你哋有咩韓妹架妹都想我幫手投
即管開聲 我日日都會投

Stone Music 李詩安(이시안)，裴恩英(배은영)

我恩英

介唔介意貼官方相 易認啲

睇返sixteen就知原因啦
個陣foul佢係有原因既
就係未睇你表演之前
你已經吸引唔到我去追你

山田順眼過jooe，睇佢啲反應已經引到人笑。 係佢把聲唔知會唔會局限咗表演，希望有人教佢唱歌既發聲，同遇到啱佢既歌。

投呢個 nako

我諗我要重睇一次先pick到
韓國未揀到
日本pick 櫻 miyu 仲有果個失左聲個櫻花妹
覺得佢係好女仔黎 想睇佢之後點

moe係好女仔 病咗都盡力表演

佢ig update得好密 大家follow下

另一個好女仔叫sae 尋晚總選明明自己排名好低
但發言感想都開聲話希望同團嘅sakura拎到第一
令我好有好感 佢心地真係好好

唱歌好好聽
覺得佢係嗰種孤芳自賞type

佳恩

有啲似宇少隊長

仲有同櫻花幾fd果個好似叫aoi 都唔錯

留名
同推RBW 羅高恩 나고은
有實力但鏡頭唔多
btw無留意日本個邊
追左post先知原來48係咁玩法

冇人pick 16出身既彩燕？
佢跳舞真係好好睇

去佢自己個youtube channel 聽下
自己改編完akb48啲歌俾人話正過原本

韓妹嘅話可以投下呢個
第一季拎A 但因為冇鏡頭 所以第一輪就俾人淘汰左
希望佢今次可以入到第二輪
Btw 樂華個件不了 第二次參加都仲要扮到好驚訝咁
假到仆街 個樣仲要唔同咗

點解完全冇印象

有時無星味就係吸引唔到觀眾..

但係今次nekkoya個舞台入面佢係其中一個印象最深嘅韓妹。今次鏡頭多咗好多

因為完全冇鏡頭
當年係睇淘汰名單先知有呢個人

有預感呢季佢都係同樣命運
唔係好起眼

慘在揀錯歌 冇人識嘅kara出道歌
佢明明跑得唔慢 但因為冇其他人揀 呢首歌變咗籮底橙 所以最後先可以揀人

今季又係跳Kara

表演左？真係唔多覺眼

未表演
Btw 佢第一季係自己舉手話第一個表演先
之後俾人剪咗

Miyu版揸賓周真係正過原版
全力少年同明日晴れるかな都係唔錯

所以有時都唔好成日鬧表現over左個d
邊有咁多個度延

睇左EP 0個個表演
你地講個個珠(唔知佢咩名)
真係好顥老....同埋可能係追開KPOP唔係點追JPOP,佢個D表情就算係搶眼都好唔舒服
特別佢D close up真係頂唔順....
咲良個感覺幾好,起碼佢搶眼順眼好多

“只有一點我一定要說。
就是 我並不是因為沒能拿到第一感到不甘心而哭的、所以請大家不要和我說對不起。

為何會哭、不能傳達清楚給大家非常抱歉。
從大家的角度來看的話有很多事情是看不到的
所以即使想要全部說清楚也無法做到的這一點我感到很抱歉。”

明ga la

我鐘意櫻花眼神好有火 但唔係老珠果種自大
係唔想放棄唔甘心果種 但覺得佢唔夠信心

痴線好sad

一定要推到你pd上第一

我覺得佢個妹跳得好啲

我想話第一版教人裝app 好有用,會唔會有人整個英文講解page,之後share俾其他地方既人去投

你唔係指omg隻歌架可。。。

一定要推動全球守護櫻

可能唔係唱banana呢
珠櫻都係衫同歌唔係一樣

細妹今年應該出道

yes,等七月twice cb完年尾就應該出新團，好期待somi+申柳真

等鈴妹出道

「為何會哭、不能傳達清楚給大家非常抱歉。
從大家的角度來看的話有很多事情是看不到的」

大家都明白咩事啦 sakura仲叫我哋唔好去怪任何人
話錯嘅只係佢 而唔係任何人

同埋今次冇參加總選舉嘅大前輩柏木由紀、指原莉乃全晚陪住sakura
反而唔係陪拎咗第一嘅松井珠理奈
我諗佢哋都知曬訓話件事所以陪輸咗嘅sakura

根本成個48g都知松井D仆街嘢
你問任何一個街外人，特別係日本人一定係會覺得松井有問題
係佢d fans先覺得咩問題都冇
仲要話返你哋轉頭

老珠果邊點 有無比人屌

各位係呢到既巴打，
你地個人上pick邊個我無所謂，
但只要你肯投票投櫻花既，你要我投返邊個member都得
所以你肯開聲話「請投xxx」時你肯補返「我會投埋宮脇咲良」
我個account一定會連投你個pick兩日（每日11個quotas）
此誓。

只有一個例外，就係松井珠里奈ske48
呢個人我對佢有不共戴天之仇，你要話佢靚話佢正我唔會攻擊你（可能笑下你姐），
因為呢d係好主觀
但你要我投佢咁唔好意思我做唔到，不過我都唔會攻擊你，
但如果你要攻擊我既做法咁唔好意思我肯定會同你戰鬥到底

哼哼
區區洗腳婢 竟然想同岩岩登基既珠皇一戰？
笑話笑話
等睇朕係台上用死亡之握燈死你個櫻花啦

撐櫻花d comment全部比人負皮 有意見就出聲啦

我見好多台灣人 不停咁話sakura有問題 話佢好勝 話佢唔輸得
但其實係人都見到佢係被松井珠理奈訓話之後先至失控爆喊
佢今日都解釋咗 唔係因為贏唔到第一而崩潰 大家都明白咩事

我記得第一個produce48 post 我唔清楚咩事
有人向我解釋咩事 就話佢哋來自唔同隊 冇咩是非
但到尋晚 好明顯松井珠理奈係當正sakura係敵人一樣

不過最好你話返我知佢個樣係點，我而家只認到李佳恩同安宥真

明明最好勝最唔輸得就係松井
當年俾人恭喜佢紅白11想殺人咁款
松井本人同佢d fans係我生理上完全接受唔到嘅果type人

我真係恭喜你呀

我都想咁講好耐 但唔想引戰 拗贏都冇意思
總之只要你哋肯幫忙投sakura而唔投珠
你哋想我投邊個 出句聲 我就絕對肯幫忙投
就係咁簡單 我咩都唔求

你係日本連霸連飽佢la我反而想睇下去到韓國你會唔會有報應

巴打我地組聯盟好無？宗旨唔攻擊人只求pick櫻花上C

本來我幾欣賞sakura 但未至於好鍾意佢 我一開始係pick moe在先
但尋晚實在太過份 我好唔想啲搞欺凌嘅自大狂係pd48上位出道
連幕前都咁出面 如果佢再贏 我唔知佢背後會點樣再對付sakura

但其實家下個post so far冇人鍾意豬wor

可以 我會每日上嚟提人投票
大家想我投邊個出句聲就得
反正我都揀唔齊12人 我每日都會投票的

不過我覺得就唔好成日提，我怕有反效果，
不過有人真係有講到聲「我都會投埋櫻花架」我諗就係出動既時候

都啱
煩到大家唔好意思
多謝呢個post嘅巴打們諒解
有咩需要即管出句聲 我盡力幫

x2開到聲一定幫你手

好不爽佢成日除衫 同埋嗰款自信爆棚既咀臉

除少左la有邊個無除過衫先

仲爭4個幫下手

HKT48個d都ok

本田仁美 好QQ

張gif好靚

幾正不過塊面有d大

開始擔心連登既燈力

Somi真出道？果時又話流既

我都有啲擔心
有名你叫連燈

就交俾我地破燈

柳真應該會出道
Somi而家都唔知會唔會合流

到時兩個都一齊出道到咁點算
要同一個組合喎

其實好大可能會咁
不過sakura再輸畀佢就會好慘
一世受氣被欺凌

之前係話會有sixteen s2
不過問題就係
有幾個好出名既trainee走左
而之前twice con 有5個女trainee出現
有somi ryujin chaeryeong
5個都係出名既人

畢業算吧啦。。

咁受氣為咩

幫菜摘R下票先

真心覺得48系所有組都選錯歌
最明顯係HKT組 摩天輪已經唔係特別好聽 舞蹈唔難但又亂
一係就霸氣d 跳make noise
一係就唱返擅長既 12秒／74億分之一的你個種曲風

同理仲有小田中野組合
好選唔選 選首難聽又難唱既get you簡直係自殺

同埋聽到預告sakura唱黑天使
又係一首無咩爆點既歌

唔係個個都素慧劇本架
頭2 round唔表現好d 點去到最後wo

至少玩埋pd48先走得 如果順利出道就好 到時兩邊走
萬一日本黑暗到因為松井珠理奈而封殺佢 都有韓國歡迎佢

櫻花睇落似有情加somi劇本
有情又係第一次評價得D
之後第二次就升A做Center

其實都應該會係兩個一齊出道，不過如果真係連那個人都做到C我會對泡菜好撚失望

其實韓國都有唔少日團飯
所以大家唔駛咁擔心住
有個forum係專講日圈
冇你地想像中咁只focus韓國idol

遲左
明日再投過

咁仲慘，即係珠飯勢力應該係韓國都唔惹少，畢竟出道10年

等埋下集再睇下點先
仲有機會既

下集點睇櫻花都要俾人屌爆1次先

上演復仇逆襲戲

真係要睇埋下集首次評價係點

最緊要係出面啲人都要知道佢啲衰嘢

韓國過咗12點了

希望有韓文巴打宣傳下佢啲衰嘢

mnet通常預告刻意營造既野都唔係真
等睇下集Sakura表演完俾人講兩句
話唔似係一位候補既實力
但考慮埋star性之後俾A
利申：9up

係mnet鍾意咁玩定係韓國鍾意咁玩

題外話，其實咩係苦也西

見好多人都話日本妹搶眼過韓妹
但我覺得暫除左櫻花 珠 失聲嗰個 改編歌同日本jooe其他都冇乜特點
我知今季好多日飯睇 所以唔係想引戰

係安俊英鍾意咁玩

4年akb飯路過 我就飯まゆゆ同元総監督嘅 睇都係諗住支持下48groups想睇逆襲
其實就珠冇你地講得咁差櫻亦都冇你地講到咁好 兩位同學都各自有黑料 一個就待人接物真係好鬼差性格ky 一個就內心其實都幾有心機同埋整容疑雲
總選有好多野都澄清咗 好似話heavy rotation 珠搶c位同櫻點解完咗總選舉冇影到相
有冇必要黑佢黑成咁 老老實實佢都算敬業啦以一個偶像嚟講
p.s.今年好想睇櫻同珠仲有akb有料之人一齊出道

想睇rbw同fnc full stage
好似都唔錯咁 暫時pick曬四個

d所謂解釋

講多d, lee個咩人嚟

苦也西 = 悔しい (ku ya shii)
鄰國音譯
唔甘心咁解

唔係阿 我話後面個4個pick位
最後我pick埋呢4個

mnet係咁
其他台有都係學mnet
不過mnet就係勁呢d
多人鬧就啱咖喇
咁先夠noise

無咩問題既大家平心而論is ok
個日我都真心認為韓妹表演好好，日本個堆被屌打，真心認命

今年總選唔關我事所以我就兩家都有去睇下嘅 我又覺得除咗佢語言藝術真係好缺乏同ky之外有啲黑料都係啲人當自己華生亂鳩估出嚟 希望睇pd48嘅人可以理性理解下櫻珠 當然兩個都支持就最好啦

本身就真係有ff成分嘅

多謝modelpress報篇咁嘅嘢出嚟，即刻將話佢訓話櫻花個指控嘅可信度提高

唔洗扮古參洗地啦
你地隻臭珠事後訪問自爆晒

pd系列個pd
d 惡魔剪輯都係佢搞
同埋好明顯有個人取向
所以鏡頭好易偏向某幾個人

哇師兄你咁直接嘅

搶Mic其實應該唔係搶油雞Mic
而係真係2號位空咗
不過點解2號位空咗就大家都知咩事啦
但蟲豬唱完段solo仲唔彈開
搞到油雞要執生攞隔離mic
性質一樣咁仆街

cls 上台公然侮辱對手都無問題
點同你玩呀ching

多謝支持

呢個呢個 請大家一定要有投
idolschhool得佢一個入唔到前12！！！
大家發下力！！！

你唔信我都冇辦法 果陣時珠係咁倒貼麻友仲畀麻友飯集體嫌棄 依家我睇又真係覺得只係個人性格問題 冇需要上升到佢好似做咗咩十惡不赦嘅野咁
btw 佢事後訪問講啲野真係會令到聽嗰個人有啲難受 各人聽有各自解讀啦 我相信佢本意應該唔係惡意 但我都覺得櫻花畀佢鞭屍好慘

希望大家投nako

我估下集評價未必係a
但練完pick me升到a再上center

恩英

我同意佢仲唔彈開果句 總選果日佢真係自high得好嚴重 又喊又笑好似痴咗線咁

就算荻野企3號野
個下suppose 應該係完左由荻野後上接埋落去
類似咁樣

而家臭珠係直接拎埋支咪走

呢個post算唔算jpop kpop fans最和藹嘅post,互相會問下大家兩邊唔同嘅問題去了解，好似從來無見過咁有討論性

唔該曬

自稱推麻友但又撐臭珠
唔通你就係動物吧講開個種「總選限定既松鼠飯」

我個人覺得珠係開始膨脹 處理同對手關係做得比較差
你睇返上年指原 我係麻友飯我都覺得佢處理得好好
希望佢兩個pd48唔會面阻阻

投左

我覺得尋晚sakura真係被佢表現嚇親 驚咗佢

點解當初有情會係D真係百思不得其解

要踢走珠應該投邊啲

大佬呀 麻友指原柏木三個好friend㗎

一個羅左冠軍既人正常都唔會咁樣寸季軍la下嘛，你仲要覺得咁樣無問題我唔駁la，只係想講呢種做法真係好令人反感

都唔明dani點解上到A

我本身仲以為動物吧所謂既「偏奶x推」只限於大陸個面
估唔到有晒現場repo / 片 甚至連臭珠都自認埋
條撚樣都可以屈9我地亂估老作
除左係臭珠既賤種fans 之外就諗唔到解釋

點解麻友推唔可以對珠表示一定肯定 我份人就好均真嘅 唔好會講好都會講 有咩問題
櫻推有時全盤否定對手先至係問題
p.s. 松咩鼠收皮啦渡麻從來都冇同珠私下有咩親密聯繫

咁一開始係一般個表現

我當唔知佢地對話内容（雖則豬已經自爆左）
捉住輸家不停講野已經幫唔落
即係好似Curry game5贏左捉住Leborn講耶穌
我理得你係叫佢下年過勇士定咩
你係Leborn當下都唔會聽得入耳
仲要豬個副勝者姿態說教嘴臉

反臭珠 = 櫻推

好有建設性
以前見親啲要討論日韓idol嘅post通常都係互屌日狗韓狗收場
pd48真係有助交流

唔好嘈交啦

"佢本意應該唔係惡意 "

好野好野
我諗你一定係肚入面佢條蟲啦
奶黨既思維果然與別不同

成場con俾佢毀曬
瘋狂插咀扮暈搶咪博鏡頭
公然台上侮辱對手
搞咁多屎出黎要橫山幫蟲豬執屎

你覺得ok就ok啦
依到係pd 48 po, 如果你想幫佢洗白，歡迎過返隔離珠po過招

我相信大帝應該一拳打暈左咖喱

如果未湊夠pick嘅話 小弟希望大家支持下AKB宮崎美穂

張相我有無睇錯

自爆

做咩自爆

FUCK

咪收唔到嗰分幾兩分鐘全員鳩估佢地講咩喎真係
講真話同自己心諗嘅野都要畀你串咁我真係唔知講咩好 你鍾意啦 反正我睇pd48好想呢兩位都入最後12名同埋睇佢哋有進步嘅
btw你到底邊隻眼睇到我話佢其他發言冇問題

樓上位巴打為咗要人投佢推不惜自爆
唔投都唔好意思

成個post差唔多9成都係講日本妹
班韓妹素人明明實力完全屌打都冇人理 好慘

利申：冇睇開akb 純9up 非引戰

請盡情恥笑

不過投唔投都好 係度多謝你先

佢入到入唔到我控制唔到亦唔到我控制，
總知由佢琴日既所作所為我已經覺得呢個女人好有問題，
你仲要咁中立咁幫佢洗白到時後d證據出曬黎再講已經好無謂

「 你隻臭珠事後訪問自爆晒所有對話出黎 」

你係唔識字定智力有問題唔明句野點解

我頭先投左聽日投返ok？

咁akb原本就有班fans底 多人討論d正常
只要有實力播播下就會有人留意架喇放心

唔會 今季啲囡囡真心麻麻

利申pick狗竹

無計琴日akb總選呢度應該有排講

吹奏下禾哭哭先
唔知做咩評價個陣發台瘟
明明依段bang bang 跳得幾好

係就係無請夏咁霸氣架啦
但表情到位 grooving好 力道啱
算係咁啦

thanks

點講呢
家下韓國個邊未有好令人想狂投佢既感覺
睇埋下集先有決定
我都係睇開韓
但今次日本真係吸引人多d

如果巴打唔介意投埋櫻花ok？thx

拿我就冇幫佢洗白嘅 我一開頭都有話覺得佢待人接物各方面都好有問題 我本人之前一直都覺得珠係48group生存到咁耐簡直係神蹟
只係路過見到連登有開pd po 入嚟睇下支持下珠櫻同48group
點知講兩句就比人格硬屈做珠推 櫻推真係好撚霸道 我走先 對唔住大佬
sorry其他韓飯阻住你地睇po

請善用預覽功能

老老柒柒 我就出左48坑既
但麻友係我入坑既初心

我諗冇咩邊個「麻友飯」見到臭珠舊年
1. 係麻友畢業con 無限loop 松鼠黎喧賓奪主
2. 紅白投票撻麻友個朵叫人投大鑽 事後即刻wfc

有邊個「麻友飯」見到麻友比條臭珠當廁紙咁用完即棄係唔會嬲架

呢幾日日本有大單嘢發生先會咁
下星期五都係講翻所有人

其實想講 想禾珠同櫻花入係乜心態
佢地兩個本身反曬耐
入去又想點？又鬧交？搞分化？
想成個團和和睦睦既 就咪咁搞啦
利申 無留意Akb同淨想個團好

我本身有投佢
官方咁多quota 基本上實會pick

講兩句 ？？？

你幫隻臭豬洗地咋 屌你老母

生存比賽入面想和平共存係咩玩法

唔係想屈你，我都唔係櫻推（睇個名就知），但真係平心而論睇琴日種種發生過既事你都仲要覺得無問題我真係理解唔到

我講之後 不停強調係團

下個po叫 95位選手請走花路啦
依條友唔值得走花路

扮麻友飯洗地又扮得唔似
被我地踢爆就屈9晒全部人係櫻推

咁得閒洗地就去twitter 洗啦
臭珠twitter 被日本炸緊呀

我意思係我認同你
上面果位想珠櫻共存 唔知咩事

韓團好講究團魂
係吸引路人嘅好大原因
唔知48系講唔講究呢啲

珠櫻共存既前提係珠想唔想櫻共存定想櫻幫佢洗腳

啱聽 一朝得志語無倫次
如果pd贏過其他人 恐怕佢哋全部都要睇佢面色做人
「早就知道沒有對手」

某d
HKT 團魂應該最重
尋日個個member入圍，成團都企起身歡呼

飯開kpop都唔知韓國pick邊個好，真心櫻花嗰邊印象仲深刻啲

好講究架不過嚴格黎講珠同櫻唔同團，珠係SKE（名古屋主場），櫻係HKT（福岡主場）

自私既人係唔會討fans鐘意

嗰陣我嬲到地震添
日日去同珠推對罵

我從來都冇質疑佢人品方面差同ky性格 但係我覺得佢都算係一個努力家 熬咗咁耐終於熬到前輩畢業 講下佢プロ都唔得 點解一定要全盤否定一個人？

咁可能我唔適合飯圈生活 我做唔到完全地憎一個人

算啦 唔好再俾某隻豬搶曬話題
最好連 position evaluation 都入唔到 提前走人

你睇返中譯個陣禾珠係想坐pd48第一個位

RBW有個唔錯 把聲係main vocal

成件事就係一隻臭珠fans 扮「麻友飯」黎洗地
被人踢爆就老羞成怒走住黎屌

巴打

其實可以點共存
終究都係要分出高下
排名有高低

佢自己公開欺凌人在先
點解要對方嘅fans大愛包容佢嘅幼稚行為
主動理解佢本意係咪有心傷害人？
（反正結果就係傷害咗 講嘅向記者承認 受傷嘅一方亦默認咗係因為咁樣而崩潰）
和平共存？我寧願hkt共存好過啦 why that bitch？

講到尾
呢到唔歡迎禾珠fans
除非要開戰就過黎

咁ske入面係咪又會再分小分隊
跟住每個主場係咪都會有48個成員

Sorry 唔係好熟48個體系

點止前輩呀
後輩都畢埋啦
你睇下ske幾多人被佢搞到無心戀戰

呢個pick硬係共識 已經連續三日投佢

由嬲到地震到而家幫臭珠講好說話
哇屌你幾撚大愛下喎

你覺得松井玲班fans 而家仲憎唔憎柏木

好心啦 直接d 大大方方認自己係臭珠fans
係度扮「麻友飯」洗地
乜承認自己係臭豬fans 好羞家咩

想pick 允真多啲，。月少女飯順手pick埋高宥真。另外就係idol school個趙yuri，痴線比之前勁咗好撚多

你唔信真係冇計 珠上年三連貼麻友嗰陣我都係呢個反應 我明
櫻珠點解唔可以共存 第一得一個但係有12個位 48 groups 邊個做第一我都會真心祝賀

本身麻麻好本月少女

啱 佢真係成日霸主center嚟做 執念比較重嘅一個人

SKE 旗下仲有
S KII E 三隊 同埋SKE研究生
依家S KII E 應該每隊20人左右？
btw KII 讀 K two
因為AKB已經有K 隊了

佳恩 有樣有實力
因為公司濕鳩 浪費咗五年青春
好想佢借今次機會翻生

咪撚柒啦 都話明反曬面
如果叫你日日同自己仇人一齊 你會點啊？

請大家支持宮脇咲良

應該咁謝，分小隊係因為akb gp星期一至五都有公演，無可能同一班人連續表演五日所以分小隊分擔下

每個主場梗係唔止48個成員，單係akb已經有百幾二百個，全國akb gp加埋（AKB,SKE,NMB,HKT,NGT,STU）加埋成五百幾六百個人

至於點解有48呢個名真係眾說紛云la

又唔好咁
Pd post傳統都係火花四濺

屌你自己唔會咁大愛唔代表其他人唔會 大佬渡麻依家都畢業啦 記咁耐架咩 同埋咁多年嚟珠票數拍馬都追唔上麻友 根本冇點當過佢係對手 得佢一個自high話麻友同佢係次世代對手咋嘛

參與過s2亂戰
不過覺得佢地有啲野係講得
作狀個啲真心不了

有冇去到仇人級別阿 總個選姐 優醬麻宅到依家咪冇咩野

過多兩集 應該就會日日罵戰

我當初就係睇麻友入idol坑既

我諗冇咩人見到自己推被人當廁紙咁用係會唔嬲

畢業con 瘋狂講松鼠
紅白就借麻友個名黎叫人投大鑽

我作為一個出坑既前麻友飯
更何況真係推麻友既人會唔嬲

就正如玲奈fans 唔會原諒柏木一樣

而家竟然有個「麻友飯」黎幫臭珠兜
唔好玩啦屌

今次會係乜黨既勝利呢

係咁貼啲前輩相幫自己倒數生日
又係咁賣垃圾CP情懷
想痴禾麻呃news

而家仲要整喊博多既人
仲話自己撈左十年 仲低智過班小朋友

唔知韓國pick邊個既可以望下呢道

李佳恩 - 韓國center 出道五年有實力 表演havana攞A
李彩燕 - sixteen kps3出身 跳舞勁攞A
權恩菲 - 有隊長feel 實力唔差
羅高銀 朴枝恩 - 冇乜鏡頭但感覺上實力幾好
朴海允 趙雅榮 - 同上

只係我個人pick 歡迎補充

見你真係好用心支持呀喵，陣間幫你投啦

韓妹素人今次都麻麻地 無s1咁屈 不過都屌打好多48 勿屌
但可能我預左48實力參差 對韓國有s1果種質素咁強
所以依家pick到幾個日pick唔到韓

屌 係欺凌啊 總選緊無乜野
你有見過受害者咁快原諒施暴者？

加多個崔妍秀 純粹幾入我眼

開始明明地了.. 感謝上面兩位巴打解答
即係其實有時同主場都未必成日見到
難怪去到總選咁火花四濺

狗竹同RBW主唱

有預感珠出左道之後會好似某女團初出道咁比人唯11

留意到幾位師兄戰鬥力都幾強，小弟lee d 469 真係自愧不如

屌咩 柏木嗰單大鑊幾多 玲奈又付出咗幾多 點比呀大佬
嬲完就冇野架啦 嬲咁撚耐架咩 飯個idol姐 搞到好似佢係你殺父仇人咁做咩

其實狗竹係邊個 見一路有人講但對唔上名

簡單d理解，今年總選去左SKE主場名古屋搞，SKE當然大勝，禾珠順利羅第一，相反櫻花既HKT雖然唔可以話大敗但係櫻花咁樣被人係主場撚就令到整個飯圈為之震怒

我幾ok權恩菲 樣唔差 但唔好話佢似白菜 白菜係我心目中係仙女 實力唔差 但仲有d生疏 不過可以進步既
不過呢到好似唔少人唔like佢

你都好勁架我地需要多d日飯對抗d on9份子

張圭悧

塊面好膠

邊個係白菜

唯11定唯10 ？

得啦 我地明架喎 「麻友飯」
期待你下年總選幫臭珠拉票

Irene

我自己乜都唔知喺到追完post都好反感
今朝喺twitter見到啲海外飯開韓圈又飯AKB g嘅唔知件事都想幫手普及下

拿我就冇現場睇嘅 單睇報導知道珠大概講咩 如果佢真係講呢啲野我覺得櫻花真係會憎到佢死咁濟 問題係依家會唔會跟車太貼 又冇實錘 heavy rotation 嗰單都差啲炒車

唔似……

有冇人pick starship

無野 get錯左語法

小弟中2開始睇akb睇到依家都升yr3 了
由麻友推起到推櫻花到推46
真係未見過有麻友fans係會覺得麻友松井係真係有感情
依家仲話要櫻豬共存
老老實實
if你support櫻花，then你一定唔會接受到櫻花俾松井咁對待，反之亦然
而一般路人fans, 見到lee幾日嘅事，仲真係會覺得佢2個可以共存？

真心想知咩心態

唔似喎我覺得

sor 出年投幾票畀奈奈同获王 好想睇佢贏珠珠嗰個樣

我 投安

唔好咁勉強啦 睇見都覺得好肉酸

我剩係信元B個堆係真心

我都469 黎
而家推櫻隊同堀

只不過麻友係我當初入idol 坑既原因
我本身舊年總選前都係間唔中入珠post 9up 下
係隻臭珠自從麻友宣布畢業下瘋狂消費麻友我先黑佢

而家竟然有「麻友飯」幫松珠洗地
驚訝程度完全不下於見到一個玲奈推幫柏木解圍

heavy rotation點炒呀？講嚟聽聽
單手霸撚住mic stand都有得炒？
人哋日本modelpress連新聞稿都出埋，松豬自己都講咗係訓話過櫻花
仲要最係松井同櫻花講完嘢櫻花喊到死，要横山，奈奈嚟救人

我就真係想知有咩支持你唔信櫻花俾松井訓話啦

你隻臭豬事後雜誌訪問自爆晒

你係唔識字定發雞盲睇唔到呀

好似冇乜人講菜摘
如果大家唔知投邊個嘅 可以幫幫忙投下
HKT48嘅松岡菜摘
佢喺HKT48 TeamH嘅隊長 而都喺一個好努力嘅人
雖然佢第一集就去咗F級 但都希望大家投下票
比個支持佢 令佢爬翻上更好嘅級數

到底咩係良性競爭呢
team b嘅柏木麻衣指原就做到啦

同埋呢到好啱兩邊都有睇開嘅人生存
以往日韓大戰D post唔咁入去 反正最後大家都係自說自話
so far喺到討論都好舒服 完全唔覺得尷尬

靚到癲呀喂

Miyu好勁 第1集 日本人表演中最深刻係佢 仲要自己編曲 失聲嗰個個樣唔錯 但個髮型搞到似男扮女咁 佢地3個表演都好好 仲有個野繪 好活潑
櫻好靚
利申：本身唔識日本48

但d人係到吹捧呢

就算我當荻野3號位
原來heavy rotation 係優子同阿醬唱完再向左右散開由麻里子接落去

而家隻臭豬搶撚埋支咪呀

女神姐姐好仙

喂喂 邊個秒速負皮
菜仔我最深刻印象係廢尋畢業 指名佢做H隊長個下
我見猶憐

想叫大家pick我推既

但係我發現我唔知點介紹佢地好

點講 真心答你 依家麻友同高橋畢業之後我性格慢慢變咗dd咁嘅feel 我係飯圈同時有櫻推friend同珠推friend 我哋各自都成日分享過自己推嘅優劣之處 所以我而家睇呢兩個人好難感性角度身同感受櫻or珠 總選果日睇到啲新聞係睇到邊個人就心痛下邊個 打從心底希望珠可以改下佢啲性格 同埋櫻係第二個領域做得更好

得啦 完啦 收皮早抖啦
麻友飯

Miyu我都好驚喜 pick左佢同櫻 其實miyu果隊表演唔差 覺得仲好過韓國代表果隊 好可惜moe失聲 但佢喊到咁都好心痛

荻野係3號位
知唔知點解2號位無人呀 ？
因為俾1號位條仆街鬧到崩潰呀

羅高銀

我曾經都覺得豬仲有得救
點知呢三四年黎睇 一日病過一日
你仲話佢敬業

俾你揀啦
想做大愛撚定臭豬推？

換言之，你其實係松豬/櫻花嘅淺層fans啦
咁你係唔會明點解2批人係世仇咁樣

好掛住千尋

五個八仔？
我哭同ひぃちゃん推
最驚喜係Miu

miyu係日本係邊緣member平時都係係youtube唱吓歌

估唔到係pd48 彈得起

同埋互相問大家野又唔會比老seafood屌 識答都會答 不過過多幾集入戲肉隨時世界大戰

唔熟48系既所有嘢
我只係想講
宮脇咲良你真係好撚靚阿

lm

暫時覺得入戲肉之後mainly都係櫻花松井大戰，好難可以日韓大戰㗎喎

明知個system係咁work

有料無惡魔剪輯有鏡頭=一定入

Pd48會係另一條出路
佢有咩sns可以留意下佢？

你應得嘅！

咩呀唔係話搞咗一大輪係heavy rotation 2 號位空咗咩 大佬我冇你哋愛咁深無時無刻刮料 有錯無任歡迎指正
同埋新聞唔係話珠唔係語氣比較重咁叫佢下年參加唔好逃避之類咩
btw我覺得con佢同櫻花講果句語氣真係重 諗緊佢係咪提前知道開票結果先咁鬼風騷

可以共存既只要禾珠道歉既話我唔會再鬧佢，
但我諗應該我有生之年唔會見到呢幕

郁同A01
最想呢兩個入

你聽條仆街9up 啦
麻友舊年被臭珠咁樣消費完
而家竟然出黎幫手解圍

櫻花松井大戰就硬架喇 但到時大家會開始有自己既pick mnet又惡剪下 大戰唔係無可能

世雲JR 已經唔係
重點係唔好expect咁多 （飯同參加者都係）盡力投就得啦
我一直都覺得所有有玩PD 48既成員都係有賺
睇下賺多定賺少啫

唔記得咗佢有麻友推屬性

其實已經戰爭已經進行緊

反而我覺得佢雖然有實力但顏值爭小小 係唔覺佢有做idol既氣場 俾我感覺仲好細路仔 出道都未必吸到飯個種feel

你隻臭豬係話櫻花未夠班做佢對手 但希望佢唔好逃避下年都要繼續參選呀

每次見到呢句都真心想同佢講「死八婆」

所以話

係同人進行討論之前資料搜集幾重要

wm 既好多都係咁樣

一開始李秀敏同有情好似亂比分咁
秀敏點睇都唔會係f

條臭珠fans 黎洗地姐

FYI

逃げるんな = do not run away

前幾年總選同34班飯嘈都係呢種程度啦 不過依家真係好唔慣呢種程度嘅仇恨 你啱 破解咗我嘅迷思 我其實可能真係係佢兩個嘅淺層fans 我從來都冇否認過珠嘅錯我都覺得佢處理事情幾唔妥 可能我對佢嘅仇恨值真係好低 呢個post係咪唔歡迎我呢類人 對唔住大佬 我自己一個慢慢煲出返去先

你的樣子如何

條友又話人炒車但原來都係自己一廂情願

屌 又唔撚睇 po
2號位空左 但佢無留咪俾3號位（麻里子位）呀
佢自己拔左枝咪solo唱 搞到3號位荻野無咪呀

又話自己古參飯 HR點走位唔知架咩

其實我想pick 清純就係得個清純。
一開口唱歌笑死人

呢樣個陣都有講過啦
理導師麵會話自己有睇錯眼既時候唔出奇
之後比pick me 就見真章

挽留

又諗起natty

郁美dance position跑出既話有機架
睇好佢係黑馬

奶啊奶個陣泰東F上A
所以溺哥也都唔出奇

古參同唔知走位lee樣真係駁唔到...

特別pick me個個表演同一首歌
易客觀比較好多

屌點記得咁多 冇嘢做睇人hr走位做咩 淨係記得一二號用同一支架嘛 咁荻冇咪用係咪唔關佢事

喂唔係籍口嚟㗎喎

你同人爭論緊一個point但你竟然係唔熟果個point

你搞緊咩呀

開始播相處嘅嘢嗰陣
Mnet 剪一剪一個反白眼鏡頭
呢到就可以開始世界大戰

你走撚左我邊度搵玩具玩呀

古參一定要全部記得架咩 我鼓 結他 鋼琴都識背呢首歌唯獨係唔記得走位 我錯

已經準備好下個post講呢壇嘢

松井珠理奈於日本總選舉對宮脇咲良欺凌事件

總選舉開票前一日，松井珠理奈於網上公然暗諷攻擊對手宮脇咲良倚賴前輩。

「對於那種不相信至今以來自己建立起來的事物，到現在還在靠他人的人，我在他身上感受不到背負著group的覺悟，我也沒法追隨她。所以我想要站在前面。
不然的話會覺得這10年的努力都被否定掉了、會覺得很羞愧
覺得在48g裡無容身之地。……
為了能贏、只能在mail裡告訴各位我真實的心情。
也相信如果是你的話一定能理解我。
請一直站在我這一邊。」

第二日，松井珠理奈贏第一，宮脇咲良第三名。

松井珠理奈捉實宮脇咲良訓話，直到團體Leader主動上前分開佢哋，其後宮脇咲良情緒失控爆喊

宮脇咲良事後因情緒崩潰而無法出席大合照，翌日握手會早退。

有片為證：

新聞上松井珠理奈向記者承認向宮脇咲良訓話
「就算這年輸了，下年也不要逃避」
「早就知道沒有對手」

其後報紙因為受到壓力，將呢篇新聞刪除。
詳細翻譯如下：

宮脇咲良後來默認是事實 因而情緒崩潰 而非輸打贏要而傷心

你知唔知不嬲係原版係優子同阿醬合唱完再向左右散開由麻里子接落下一句
你隻臭豬成支咪搶撚左呀

你噏乜春啊
佢掹咗枝咪 荻野拎乜唱啊

呀珠小分組可能爭c位呢

d 松珠fans真係垃圾黎
一係就好似Sam ling 咁嚴峻
一係就好似呢條柒頭剩係分其他推黎洗地

加油搵實錘 我仲想繼續食佢兩個花生 去玩渡麻代言嗰隻19大陸game了bye

又諗起年年
原本反年 但而家覺得年年簡直可愛到爆炸

仲嘈緊

你繼續扮呀 麻友飯

想睇sam哥相， 好靚仔

嘖嘖
臨走前都要扮麻友飯
等你返黎俾我地撚

第一季比得嚴，今季比得鬆

完全睇唔明 罵戰不如出面開post
呢度講返節目入面d野啦

仲靚仔過張志剛喎
你sure 要

依家只係開始

真，唔好係咁因為啲恩怨係咁洗好無

係咪準備新po啦

過幾星期應該都係咁上下？

其實都關節目事，佢兩個同時出道應該係事實但我地大部分人經歷左總選之後已經接受唔到，所以有人一講珠櫻一齊就好，咁講自然會引戰

前後講咗三次走 又係咁喺到引戰 走住來屌

以前101，202唔會咁嘈？

今季d評語都好鬆
下集希望有d勁既練習生出現

新po叫咩好

剩係知pd48 C位係櫻花
我理得你總選排第幾

唔好投比珠理奈

走住黎_

其實今次開戰真係好易
特別係48系本身已經有好多死忠
Mnet 要黑根本唔洗去到搶c咁大件事
求其剪個眼神shot都夠你班人有排嘈
今次真係睇mnet點玩

我諗唔好提櫻珠好d廢事有人話我地騎劫

都有，但唔係第二到總選再拉落黎呢到講，我地韓迷又唔清楚又唔了解，插唔到咀

呢個岩

開初唔會嘈 因為練習生未有積怨 無櫻珠一早有不共戴天之仇
但過多幾集大戰一觸即發呀

一於就叫 世界大戰抹黑宇宙了 can you feel

唔好亂嚟呀弟兄，你講lee句又有班人嚟搞事㗎

新POST

PRODUCE48集中討論區（6）95位選手請走花路吧！首頁附投票教學。

S1經典秒變臉果個真係神剪

真 當年璉靜咪又係俾人插到爆，仲有前少時嗰個，一時唔記得咩名

許燦美

欺凌單野不如貼link算啦，成個post先入為主左咁 雖然我撐櫻

呀係

新po!

link返去我哋果邊個圍爐po?

1001